紅磡指定區域內有多間長生店 業界憂如突襲封區礙先人出殯

紅磡指定區域內有大量長生店、花鋪及石廠。殯儀業商會理事長郭凱邦接受電台訪問時指，有業內人士擔心會進一步封區，已經提前將物資盡量遷走。他又認為即使只封一晚都會影響整個出殯程序，政府要承擔責任，並希望可以預早至少兩至三天通知業界，或表明只針對「三無大廈」住戶，不影響殯儀業運作。

指定區域內的長生店職員陳先生，從事殯儀業近10年。他說農曆年前這段時間最忙，靈車可能一日要跑幾趟，往來棺材舖、醫院和火葬場，一日不下於一單出殯。他認為如果政府突然封鎖指定區域的幾條街，最直接的影響就是出不了殯。

陳先生說：「你今日唔做今日嗰啲（出殯），聽日、後日都已經排哂期，咁要褪幾耐呢？ 褪嘅期間副嘢擺邊度呢？ 所以其實無得褪，流程係好死的，定咗嗰日係冇更改嘅餘地。」

被問到會如何應對，他表示：「行內冇咩準備，咪就係將最重要嘅文件、要用嘅文件跟身，其他到時再隨機應變，但你剩係諗吓都已經好恐怖。」以他所知，殯儀業商會正與政府周旋，「但係你唔知個政府諗啲咩，佢鍾意封就到時先算，咁都無辦法。」

封封封 長生店係咩組織控制？

醃鹹魚

阻住樓主全家出殯
一定要反

黎生（鹹魚）：我嘅訴求就係出殯

係街搭個爐燒囉。

班長生店咪又係黑社會
自己友唔怕啦